BNO擴權 建制人士指為黑暴壯膽 葛珮帆指是次事件可見黑衣魔現在「狗仗人勢」、恐日後更多同類事件

香港文匯報訊（記者 鄭治祖）警方拘捕一名涉嫌於前日在銅鑼灣以利器刺傷一名防暴警員的24歲男子，而該男子被捕時被揭發持有過期的BNO護照。多名建制派立法會議員昨日在接受香港文匯報訪問時表示，英國首相日前宣布擴大持BNO港人的「權利」，隨即發生涉案疑犯圖「走佬」到英國的事件，反映該國的舉措變相坐大了黑暴的膽子，令他們的行為越來越暴戾，目的只為搞亂香港。

英國政府前日宣布將向香港BNO持有人及其受養人提供入籍路徑，包括逗留英國期限由半年增至5年，最快6年可申請入籍。英國外交部表發聲明稱：「其間英國會確保BNO持有人可如願前往英國。BNO持有人目前可在英國逗留最長6個月。」其後，香港警方在拘捕涉嫌以利器刺傷一名警員的疑犯時，發現該名疑犯不但購買了單程機票準備逃往倫敦，更持有過期的BNO護照。

誤以為犯案後有避難所

港區全國人大代表馬逢國指出，中國中央政府堵塞香港特區在維護國家安全方面的漏洞，與西方國家毫無相干，但英國及其他西方國家就不斷指手畫腳，更高調違反國際慣例，插手中國的內政，包括單方面更改BNO的准留條件。

他續說，是次揭發了有黑衣魔在犯案後，持過期BNO證件準備逃往英國，反映英國政府的措施在無形中已壯大香港黑衣魔的膽子，令他們誤以為犯案後有逃難所收容，將做出一些更暴戾行為，繼續搞亂香港。

新界鄉議局主席、經民聯立法會議員劉業強強調，制訂香港國安法是中國的內部事務，與西方國家並沒有關係。英國等西方國家不斷干預、說三道四。是次，英國剛宣布擴大收留持BNO的港人，即發生有黑衣魔犯案後持過期BNO證件準備逃往英國避難一事，反映英國政府是在為黑暴分子撐腰，提供保護傘，令他們誤以為就算做了違法事，也毋須負上任何刑責，是在助長黑暴的膽子，令他們更無法無天。

民建聯立法會議員葛珮帆表示，香港的暴徒在打砸搶燒後，即「狗仗人勢」、有恃無恐地離開香港，尋求「洋主子」的保護，以逃避法律制裁。英國所謂的擴大BNO「權利」，無形中是在包庇香港的暴徒，令他們惡向膽邊生，只會令香港違法暴力的事件愈發猖獗，無疑是打開了暴力的「潘朵拉盒子」。

她批評英國持雙重標準，縱容黑暴破壞香港，而英國政府粗暴干涉中國內政，令14億中國同胞都感到強烈義憤，必須予以譴責。

單方面更改BNO待遇都係支那內政

其實特區護照都可以去英國同絕大多數發達國家免簽居留3個月 為咗唔好俾班黑暴「狗仗人勢」不如叫入境處cut撚晒特區護照嘅免簽地位啦

叫啲高官放棄英國藉先講啦

300萬人變英國人 帶埋錢走
保皇黨無曬利用價值

林順潮個「鸚鵡論」證明你班建制撚人先係畜牲
其實畜牲都不如比較貼切的

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問沙田you(會員#133680)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

而家出嚟示威嗰班後生仔全部都係97後出世
本身都無BNO
不如諗下民建聯你班選民大舉移民英國你地點算好過啦